央視馬拉松式直播深圳特區（又名「中国矽谷」）成立40周年

深圳經濟特區今天踏入成立40周年，這個邊陲之地經過數十年發展，至今已成國際知名的創新科技中心、有人更形容這裡是中國的矽谷。中央媒體展開馬拉松式直播，慶祝深圳特區40歲「生辰」。

1980年8月26日，第五屆全國人大常委會第15次會議決定，批准《廣東省經濟特區條例》，宣布在廣東省的深圳、珠海、汕頭，以及福建省的廈門四市分別劃出一定區域，設置經濟特區。

其中，深圳被形容為發展最成功的經濟特區，。經過40年的發展，深圳由小漁村擠身全國一線城市，本地生產總值由每年不足2億元（人民幣，下同），增至去年超過2萬6000億元，產值被指或超越香港，當年人均GDP由600多元，至去年突破20萬元。

前海管理局香港事務首席聯絡官洪為民表示，過去10多年，深圳有頗大變化，大力發展創新科技，華為及中興等科技公司落戶當地。

中央電視台今天（26日）早上開始，啟動【直播！#讀懂深圳40年#】的直播，稍早前曾回顧了深圳的40年發展。

官方稍後會否在深圳舉行特區成立40周年儀式，並由此直播，即將會有答案。

https://china.hket.com/article/2735335

曱甴特區

冇香港點會有依家既深圳

點解1842年開埠紀念無乜人重視咁?

深圳依家無左香港人上去消費，依家巿面靜左幾多

玩內循環囉咁巴閉

矽谷係指深圳整容雞對波？

乜唔系 北京中關村 咩

咁多年以黎都係香港幫強國，係近依十零年先9吹調返轉頭黎講

睇youtube,深圳靜到仆街

大陸民眾不要對香港人忘恩負義（粵語）｜明居正「透視中國」【0027】sinoinsider 20190921